\section{Reifegradmodelle -- CMM}

\begin{frame}{Reifegradmodelle -- Die Idee}
   \begin{block}{}
        Reifegradmodelle messen die Reife des gesamten SW-Entwicklungsprozesses einer Firma. Sie prüfen dabei nicht die Qualität
        des Produkts sondernd ie Qualität der Organisation.
   \end{block}

   Übliche Beispiele sind:
   \begin{itemize}
    \item ISO9000
    \item ISO15504
    \item BOOTSTRAP
    \item \kgreen{CMM}(I)
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Stufen des Capability Maturity Model}
    \only<1>{
        \begin{block}{Stufe 1: Initial}
            \begin{itemize}
                \item Keine formelle Planung oder Kontrolle.
                \item Schlechtes Konfigurationsmanagement.
            \end{itemize}
        \end{block}
        \begin{block}{Stufe 2: Wiederholbar}
            \begin{itemize}
                \item Etabliertes Projektmanagement.
                \item Prozess ist abhängig von Standardprojekten und einzelnen Personen die diese durchführen.
                \item Keine etablierten Maßnahmen zur Verbesserung des Prozesses.
            \end{itemize}
        \end{block}
        \begin{block}{Stufe 3: Definiert}
            \begin{itemize}
                \item Prozess ist klar definiert \(\rightarrow\) Nicht mehr von einzelnen Personen abhängig.
                \item Es existiert eine (Meta-)Gruppe die den SWE-Prozess lenkt und verbessert.
            \end{itemize}
        \end{block}
    }
    \only<2>{
        \begin{block}{Stufe 4: Gesteuert}
            \begin{itemize}
                \item Es wird eine Mindestmenge an Prozessdaten erhoben und ausgewertet.
                \item Prozessdaten werden strukturiert abgelegt und ausgewertet.
            \end{itemize}
        \end{block}
        \begin{block}{Stufe 5: Optimierend}
            \begin{itemize}
                \item Etablierter Regelkreis für Verbesserung des Prozesses (Rückkopplung der Auswertung).
                \item Datenerhebung und Analyse weitgehend automatisiert.
                \item Durchgeführt Maßnahmen aus erhobenen Daten begründet, Analyse aller Fehler aus erhobenen Daten.
            \end{itemize}
        \end{block}
    }
\end{frame}
